【先達收風】2019新手機出爐 舊旗艦最多減$3000邊部抵入

好多人都愛追新手機！不過亦有一群人愛玩舊旗艦機款！尤其對上一年機款，功能強大之餘，還會因「退役」之故，機價還會大跌，令性價比超高；嚟緊3月估計會有SAMSUNG S10、華為P20，及市場首部摺芒機出現（有人稱之為SAMSUNG GALAXY F），上代旗艦已經開始了落價！邊部最啱入，還是看它們的價差！

「舊旗艦手機」落價，找來三禾電氣的Simon作解說：「最近減價手機中，華為的Mate 20系列最令人雀躍，因為真的是現在的熱賣機款！當中平價版的Mate 20（128GB版：原價$5,288／現價$4,600 ／-$688），及中階機Mate 20 X（128GB版：原價$5,980／現價$5,450／-$530），分別減了$688及$530，雖然感覺已幾抵玩，不過最受歡迎的Mate 20 Pro，減價幅度會大一點！128及256GB 比官方定價平了$988及$1,288（128GB版：原價$6,888／現價$5,900／-$988、256GB版：原價 $7,888／現價$6,600／-$1,288）。」

這樣就有點不合常理！雖然一般手機玩落價，都會是平價機減幅較高一點，至於「貴價版本」，只要稍微落價，就會有很多人買了，Simon說：「Mate 20 Pro是最受歡迎機款，流通量亦最高、貨量亦多，所以減價空間更大。」或許簡單一點說，華為可能想進一步推高整體銷量吧！

在Mate 20系列的三部中，該如何作取捨：「影相、屏幕及整體效能最強勁的，一定是Mate 20 Pro！如果要大屏幕，而且效能高一點，可選Mate 20 X，它是市場上唯一使用7.2吋屏幕的旗艦級手機；如果看重性價比，以抵玩為原則，Mate 20可能會是你杯茶，不過相片像素會低一點，但價錢則平得多了。」

國產機不大喜歡嗎？ 還有日系的選擇－－SONY XPERIA XZ3，須知XZ4在短時間內將在香港開售！「XZ3原定價是$6,198，現在先達場內行貨價為$4,400（-$1,798）；它的賣點是單鏡頭，現在的旗艦機很少見了（曲線）！它亦是SONY首部OLED屏幕手機，整體效果不俗，其他配置也很高水準，使用了Snapdragon 845處理器及6GB記憶體，已算很好了。」可能大家還會問，XZ3還有下調空間嗎？「XZ4都快推出了，我想還有一點吧！大概是$400-$500左右。」

對一些手機玩家來說，SONY手機一直都較「粉絲向」一點，如果想找真機王級選擇，還有SAMSUNG的Note 9：「此機近來都落價了，性價比變得更高！如果是最高階的512GB 版本，已由原價最高位的$9,788，下調至場內價$6,600（-$3,188）；如果不需要如此巨大儲存容量，128GB版則更抵玩，機價亦由最高位的$7,688，下調至場內價$5,300（-$2,388）。」

如果心水清的人應該會發現，Note 9的兩個價位，剛巧同華為Mate 20 Pro的128GB及256GB版本差不多看齊了！這點亦可看出兩個品牌的競爭，都變得相當白熱化！

Mate 20與Note 9價錢如此相近，兩機該如何取捨？Simon說：「影相功能，華為會稍佔優，因為機身內置的LEICA三鏡頭，的確造得非常好！相反如果你買手機是注重實際，還有工作上需要，我還是偏向建議大家買Note 9。」話說肥通雖然冇入手呢兩部機，不過在過往的測試中，都有不少次的試玩機會，老實說，華為的Mate 20系列，操作上間唔中的確有窒機情況，相反Note 9在操作上，我則未有相類似的經驗。

說起手機減價戰，又怎能不提iPhone系列！相信減價表都不少人看過，主要減價的有4部，分別為512GB版的iPhone XS（原價$11,599／現價$9,549／-$2,050）、及iPhone XR的全線系列，分別為64GB版（原價$6,499／現價$5,500／-$999）、128GB版（原價$6,899／現價$5,898／-$1,001）及256GB版（原價$7,799／現價$6,590／-$1,209）。

Simon說：「iPhone XS 512GB版，原本的定價是有點高！機價與512GB版iPhone XS Max（$12,499），只是相差了$900，確實令這部iPhone XR吸引力有限，現在進一步將機價距離拉闊，可以說是很正常的操作。至於iPhone XR全線減價，其實XR的原本定價，的確是有點過高！把原本以平為賣點的iPhone，都要由6千餘元起發售，這個已經是Android旗艦機的定價呢！定價高可能因此導致銷情一般，現作出了調整，絕對是個合理的做法。」

TLDR: 黎緊一係出 Note 9 一係出 Mate 20

「老實說，華為的Mate 20系列，操作上間唔中的確有窒機情況」
屎為崎撚980+ 垃圾emui ，兩舊屎會有咩好結果

屌你老味 華爲 7888 成8k 成班撚屌嘈iPhone成皮野貴 iOS最少都值3k啦

屎為過3K不了
屎為以前都係平先有人買

先達出機怕唔怕舊機當新機賣

屎為有國安級保護，24小時無間斷監控，咁優質嘅服務世界第一，收你幾萬都不為過，不過見世界人民咁落後，當做善事先賣你幾千算鳩數！

sorry 免費送俾我都係拎去賣

7,8k 買華為不如俾多啲買 samsung / apple 再唔係平啲既仲有oneplus

傻仔先會去先達買電話

買左note9 512gb既人會唔會dum春？

小弟係

不過我覺得note 512減3K後都係貴

就算減一半都唔會去先達買電話

搞撚笑
華為都拎出黎講

845會比麒麟980落後咩？

想買note 9 但三星售後好垃圾
整過機嬲到

點解唔講得? 雖然比狗用...